export const engQuestions = [
  {
    prompt: 'Kurš no vārdiem uzrakstīts pareizi?',
    answerA: 'saukstēšanās',
    answerB: 'saaukstēšanas',
    answerC: 'saaukstēšanās',
    answerD: 'sauksstēšanas',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'Jānis uz skolu parasti steidzas ___ .',
    answerA: 'klubdams un krizdams',
    answerB: 'klupdams un krizdams',
    answerC: 'klubdams un krisdams',
    answerD: 'klupdams un krisdams',
    correctAnswer: 'B'
  },
  {
    prompt: '___ mutuļo strauts.',
    answerA: 'plūzdams un brāsdams',
    answerB: 'plūsdams un brāzdams',
    answerC: 'plūsdams un brāsdams',
    answerD: 'plūzdams un brāzdams',
    correctAnswer: 'D'
  },
  {
    prompt: 'Lūk, ___ !',
    answerA: 'ziedus jāsaplūc',
    answerB: 'ziedi jāsaplūc',
    answerC: 'ziedus jāsapluc',
    answerD: 'ziedi jāsapluc',
    correctAnswer: 'B'
  },
  {
    prompt: 'Kurš no šiem svešvārdiem ir pareizs?',
    answerA: 'materiāls',
    answerB: 'matreāls',
    answerC: 'meterijāls',
    answerD: 'matriāls',
    correctAnswer: 'A'
  },
  {
    prompt: 'Kad saule nogrima aiz egļu galotnēm ___ .',
    answerA: 'un kad visu apkārtni sedz bieza, silta krēsla, iedegās, ilgi gaidītie, ugunskuri.',
    answerB: 'un kad visu apkārtni sedz bieza, silta krēsla, iedegās ilgi gaidītie ugunskuri.',
    answerC: ', un, kad visu apkārtni sedz bieza, silta krēsla, iedegās ilgi gaidītie ugunskuri.',
    answerD: ', un kad visu apkārtni sedz bieza, silta krēsla, iedegās ilgi gaidītie ugunskuri.',
    correctAnswer: 'B'
  },
  {
    prompt: 'Kurš no šiem īpašvārdiem ir pareizi uzrakstīts?',
    answerA: 'Mēness',
    answerB: 'mēness',
    answerC: 'marss',
    answerD: 'Mēnesis',
    correctAnswer: 'A'
  },
  {
    prompt: 'Latviešu izlase uzvarēja ___ .',
    answerA: 'spēli',
    answerB: 'spēlei',
    answerC: 'spēlē',
    answerD: 'spēlēm',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'Kā pareizi dalīt vārdu UGUNSDZĒSĒJS pārnešanai jaunā rindā?',
    answerA: 'Uguns-dzēsējs',
    answerB: 'U-gunsdzēsējs',
    answerC: 'Uguns-dzēsējs',
    answerD: 'Šis vārds nav dalāms',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'Gaļas cepšanai vispiemērotākais/-ā ir __ .',
    answerA: 'folija',
    answerB: 'folijs',
    answerC: 'follijs',
    answerD: 'follija',
    correctAnswer: 'A'
  },
]
